近 7 億部 Android 手機會私底下將資料傳到大陸

相信大家經常都會聽到來自中國的有可能會再資料傳送到大陸，用家的私隱未必獲得保障，而且最近有證據顯示可能真有其事。因為有安全研究公司最近就發現一間中國公司編寫的固件，竟然會將電話內包括通話記錄等資料傳送到中國伺服器內，而且疑似有 7 億部 Android 裝置受到影響。 據安全研究公司 Kryptowire 產品副總裁 Tom Karygiannis 指出，該有問題固件是由中國上海科技公司 Adups 製作，其可怕之處在於會每 72 小時將 Android 裝置內的資料傳送到上海，當中的項目包括有通話記錄、完整短訊內容、聯絡人列表及用戶位置等，而整個過程完全私底下進行，用家完全毫不知情。 Karygiannis 指出它並不是一個漏洞，而是一種功能，但暫時未知是否與國家監控或廣告有關。 Adups 之前曾聲稱現時全球大約有 7 億部 Android 裝置採用它們的固件，而當中的合作夥伴更包括 Huawei 及 ZTE 等著名品牌。 雖然該兩間公司強調從未採用過 Adups 的固件，但至少目前已知道美國手機生產商 BLU 有多達 12 萬部手機受到影響。在得知情況之後，現時 BLU 已透過更新去阻止資料傳送到大陸。至於 Adups 則聲言收集資料目的是希望提高客戶服務質素，並強調在 BLU 提出反對後，他們已經將收集得來的資料刪除，亦未有將資料交到其他人手上。

many app made by big6
these app stole info

濃縮版

上次360 班專家2下就破解Android系統，根本用咩An機都冇得走

如非必要都係唔好用大陸App啦
不過仲未揾到App可以取代Quickpic 太好用

同一班人用1/3時間破解左Mac
iOS 就係base on mac
所以用apple product 都冇得走

問題係有d app你以為唔係大陸出
中左伏都唔知

七億部電話幫中共網上攻擊

quickpic 有咩特別一定要用

嗱我就用iOS嘅
因為老豆同你一樣好鐘意QuickPic但我又睇唔過眼用大陸app就幫佢搵到呢個version

用緊f-shop